%%This is a very basic article template.
%%There is just one section and two subsections.
\documentclass{exam}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{fancyhdr}

\fancyhead[LH]{\textit{Pass 3: Mer om relationer}}
\fancyhead[CH]{\bfseries \Large SI: Diskret Matematik}
\fancyhead[RH]{\textit{Oscar \& Gustav}}
\fancyfoot[LF]{\textit{si@chalmers.it}}
\fancyfoot[RF]{\textit{http://nollk.it/si}}


\begin{document}
\pagestyle{fancy}

\begin{questions}

\question{\bfseries Lite repetition}

Givet mängden av alla smurfar, betrakta följande predikat:

$$P(x):\textrm{x gillar smurfbär}$$
$$Q(x):\textrm{x spelar trumpet}$$

Beskriv innebörden av följande logiska utsagor med ord:

\begin{parts}
\part
$\forall x : (P(x) \rightarrow \neg Q(x))$

\part
$\neg \forall x : (P(x) \rightarrow Q(x))$

\part
$\neg \exists x : (P(x) \wedge Q(x))$

\part
$\forall x : (P(x) \wedge Q(x))$

\part
$\exists x : (P(x) \wedge Q(x))$

\part
$\exists x : (P(x) \rightarrow Q(x))$
\end{parts}
Exempel: $\forall x : (P(x) \rightarrow Q(x))$

{\itshape Alla smurfar som gillar smurfbär spelar trumpet.}

\question{\bfseries Lite påståenden}

Avgör om följande 8 utsagor är sanna eller falska, inklusive motivering! 

Universum är R, mängden av alla reella tal. 
\begin{parts}
\part $\forall x, \forall y : (x > 0 \wedge y > 0) \Rightarrow (y > x \vee y =
x)$
\part $\forall x, \forall y : (x > 0 \wedge y > 0) \Rightarrow (xy > 0) $
\part $\forall x, \forall y : (x > 0 \wedge y > x) \Rightarrow (xy \geq x)$
\part $\forall x, \forall y : (x > 0 \wedge y > 0) \Rightarrow (\exists z : xy >
z \wedge z > 0) $
\part $\forall x, \exists y : (xy > x)$
\part $\exists x, \forall y : (xy > x)$
\part $\forall x, \forall y : (x > 0 \wedge y < 0) \Rightarrow (\exists z : xz =
y) $
\part $\forall x, \exists z : (x > 0) \Rightarrow (\forall y : xz = y)$
\end{parts}
\question{\bfseries Lite mängdlära}

Givet följande mängder: 
$$A=\{1,2\}$$
$$B=\{2,3,4\}$$

\begin{parts}
\part Ange innehållet i följande mängder: 

$A \times A$\\
$B \times B$\\
$A \times B$\\
$B \times A$

\part En relation R från mängden X till mängden Y är en
delmängd till $X \times Y$. $(R \subseteq X \times Y)$

Ange mängden R, där xRy om x = y på följande mängder:

A till A\\
B till B\\
A till B\\
B till A
\end{parts}

\question{\bfseries Lite klurighet }

Givet följande mängd: 
$$A = \{a,b,c,d\}$$

\begin{parts}
\part
Hitta och definera en relation $R$ på $A$ som är både en ekvivalensrelation och
en partiell ordning.

\part
Finns det fler unika sådana relationer? Varför?

\part
Vilka är ekvivalensklasserna?
\end{parts}

\question{\bfseries Lite klurigare klurighet }

Låt M vara mängden av alla de 10 siffrorna 0 till 9.

Sätt A till delmängden av potensmängden av M som innehåller de mängder som
innehåller siffran 3 och som högst innehåller 4 siffror.

Till exempel så innehåller A mängderna $\{ 1,3,7,8 \}$ och $\{ 3,5 \}$, men inte
$\{ 1,3,7,8,9 \}$ och $\{ 5,6 \}$.

Betrakta relationen ``delmängd till'' på A.

\begin{parts}
\part Är det en partiell ordning? Varför?
\part Är det en total ordning? Varför?
\part Ange alla minimala respektive maximala element.
\part Ange alla största respektive minsta element.
\end{parts}

\end{questions}
\end{document}
