%%This is a very basic article template.
%%There is just one section and two subsections.
\documentclass{exam}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{fancyhdr}

\fancyhead[LH]{\textit{Pass 1: Logik}}
\fancyhead[CH]{\bfseries \Large SI: Diskret Matematik}
\fancyhead[RH]{\textit{Oscar \& Gustav}}
\fancyfoot[LF]{\textit{si@chalmers.it}}
\fancyfoot[RF]{\textit{http://nollk.it/si}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\begin{document}
\pagestyle{fancy}

\begin{questions}

\question{\bfseries Lite predikatlogik och kvantorer}

Betrakta mängden av alla paket som ligger under julgranen. 

\begin{parts}

\part
Skriv följande utsagor på symbolisk logisk form och illustrera dem med hjälp av
Venndiagram.

\begin{itemize}
  \item Minst ett gult paket är till mig
  \item Alla gula paket är tomma
  \item Inget stort paket är tomt
\end{itemize}

\part
Vad kan du dra för ytterligare slutsatser med hjälp av ovanstående utsagor?
\end{parts}

\question{\bfseries Lite tautologier}

Vilka av följande logiska formler är tautologier?

\begin{parts}
\part $(P \rightarrow Q) \vee (Q \rightarrow P)$
\part $(P \wedge (P \rightarrow Q)) \rightarrow Q$
\part $(P \wedge Q \wedge \neg R) \rightarrow (R \rightarrow \neg (P \wedge Q))$
\end{parts}

Tips: Använd sanningstabeller!

\question{\bfseries Lite utsagor}

Betrakta följande predikat: $Q(x,y,z) : x^2 + y^2 \geq z^2$.

Vilka av följande utsagor är sanna? Motivera varje svar.
 
\begin{parts}
\part $\forall x : \forall y : \forall z : Q(x,y,x)$
\part $\forall x : \forall y : \exists z : Q(x,y,x)$
\part $\exists x : \exists y : \forall z : Q(x,y,x)$
\part $\forall x : \exists y : \exists z : Q(x,y,x)$
\part $\forall x : \forall y : \exists z : Q(x,y,x)$
\end{parts}

I samtliga fall gäller: $x,y,z \in \mathbb{R}$.

\question{\bfseries Lite däggdjur}

Antag att vårt universum är mängden av alla djur.

Betrakta följande predikat:
\begin{itemize}
  \item $D(x)$ : x är ett däggdjur
  \item $H(x)$ : x är en hund
  \item $A(x)$ : x är en anka
  \item $T(x,y)$ : x är tyngre än y
\end{itemize}

Formulera följande påståenden med hjälp av kvantorer och ovanstående predikat:

\begin{parts}
  \part Alla hundar är däggdjur
  \part Inga hundar är ankor
  \part Det finns ett däggdjur som är tyngre än alla hundar
  \part Det finns en anka som är lättare än alla hundar
\end{parts}

\end{questions}


\end{document}
