\documentclass{exam}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fancyhdr}

\fancyhead[LH]{\textit{Pass 9}}
\fancyhead[CH]{\bfseries \Large SI: Diskret Matematik}
\fancyhead[RH]{\textit{Oscar \& Gustav}}
\fancyfoot[LF]{\textit{Maila oss med uppgifter ni vill se på
passen:\\ \bfseries si@chalmers.it}}
\fancyfoot[RF]{\textit{Hitta de gamla passen:\\ \bfseries si.chalmers.it}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}

\begin{document}
\pagestyle{fancy}
\begin{questions}

\question{\bfseries Lite inbrott i Hubben}

Du har tappat ditt passerkort, det är mitt i natten och du bara måste in i
Hubben!

\begin{parts}

\part Du hittar ett främmande passerkort på golvet, men du kan inte koden till
det.

Hur många knapptryckningar krävs det i värsta fall totalt för att hitta rätt
kombination?

\part Kortet blev tyvärr blockerat efter fyra försök, men antag att det finns en
hemlig fyrsiffrig kod man kan slå in utan att först dra sitt kort. 

Om vi är smarta, hur många knapptryckningar krävs det som mest för att hitta
den?

\end{parts}

\question{\bfseries Är det lite LAAAN?}

\begin{parts}

\part Hur många unika ord kan man bilda med hjälp av bokstäverna i order SMURF?

\part Hur många unika ord kan man bilda med hjälp av bokstäverna i order ETTAN?

\part Hur många unika ord kan man bilda med hjälp av bokstäverna i ordet NOLLAN?

\part \ldots om bokstaven L inte får stå jämte sig själv?
\part \ldots om det måste stå LAN?
\part \ldots om inga identiska bokstäver får stå jämte varandra?
\part \ldots om inga identiska bokstäver får stå jämte varandra och det måste
stå LAN?

\end{parts}

\question{\bfseries Lite smurfbärsdistribution}

\begin{parts}

\part På hur många olika sätt kan man dela upp 13 smurfbär mellan 3 smurfar?

\part \ldots om alla smurfar ska ha minst 1 smurfbär?

\part \ldots om minst en av smurfarna måste ha ett jämnt antal smurfbär?

\end{parts}

\question{\bfseries Lite sista utmaning}

\begin{parts}
\part Hur många lösningar har ekvationen $x + y = n$, $x, y \in \mathbb{N}$ ?
\part Hur många lösningar har ekvationen $x + y + z = n$, $x, y, z \in
\mathbb{N}$ ? \part tal? Hur många lösningar har ekvationen x + y + z + t = n,
$x, y, z, t \in \mathbb{N}$ ?
\end{parts}

\end{questions}
\end{document}