%%This is a very basic article template.
%%There is just one section and two subsections.
\documentclass{exam}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{fancyhdr}

\fancyhead[LH]{\textit{Pass 2: Relationer}}
\fancyhead[CH]{\bfseries \Large SI: Diskret Matematik}
\fancyhead[RH]{\textit{Oscar \& Jennifer}}
\fancyfoot[LF]{\textit{si@chalmers.it}}
\fancyfoot[RF]{\textit{http://nollk.it/si}}


\begin{document}
\pagestyle{fancy}

\begin{questions}

\question{\bfseries Lite repetition}

Bevisa följande lagar i satslogik:

\begin{parts}

\part
$A \rightarrow B \Leftrightarrow \neg A \vee B$
 
\part
$A \rightarrow B \Leftrightarrow \neg B \rightarrow \neg A$

\end{parts}

\question{\bfseries Lite uppvärmning}

Följande relation är definerad på mängden $\{a, b, c, d, e\}$:
$$R = \{
(a,a),(b,b),(c,c),(d,d),(e,e),(a,b),(b,a),(a,c),(c,a),(b,c),(c,b),(d,e),(e,d)
\}$$

\begin{parts}

\part
Är relationen reflexiv?

\part
Är relationen symmetrisk?

\part
Är relationen antisymmetrisk?

\part
Är relationen transitiv?

\part
Är relationen en ekvivalensrelation? Varför? 

Om så är fallet, vilka är
ekvivalensklasserna?

\part
Är relationen en partiell ordning? Varför? 

Om så är fallet, vilka element är
minimala/maximala?
\end{parts}

\question{\bfseries Lite klurigare?}

Låt $A = \{ 1,2,3,4,5 \}$ och låt $R = \{ (1,4),(2,3) \}$ vara en relation på A.

\begin{parts}

\part
Ange den minsta partiella ordningen $P$ på $A$ som innehåller $R$.

\part
Ange den minsta ekvivalensrelationen $E$ på $A$ som innehåller $R$.

\end{parts}

\question{\bfseries Lite ekvivalensrelationer}

Låt $A = {1, 2, 3, 4}$ och låt $R$ vara en delmängd till $A \times A$ sådan att
$(1, 2) \in R$. 

Vilka övriga element i $A \times A$ måste $R$ innehålla för att vara en
ekvivalensrelation?

\question{\bfseries Lite partiella ordningar}

Låt $S$ vara mängden av alla Chalmers studenter år 2011. 

Låt $A$ vara potensmängden av $S$.

\begin{parts}

\part
Visa att $(A,\subseteq)$ är en partiell ordning.

\part
Är det en total ordning?

\part
Vilka element är minimala, respektive maximala?

\part
Finns det något minst eller störst element?

\end{parts}

\end{questions}
\end{document}
